2020 DSE中文閱讀卷文言文閱讀篇章部分洩漏！

啱啱收到內幕消息，聽日會出聊齋誌異入面一個小篇章。快啲溫熟個譯文！

以下僅限會員，記得唔好亂咁send：

專心温習la，仲上連登

多謝樓主

唔好益啲 CD rom

以下都係僅限會員嘅譯文部分1：

馬生萬寶者，東昌人，疏狂不羈。妻田氏，亦放誕風流。伉儷甚敦。有女子來，寄居鄰人寡媼家，言為翁姑所虐，暫出亡。其縫紉絕巧，便為媼操作。媼喜而留之。逾數日，自言能於宵分按摩，愈女子瘵蠱。媼常至生家，游揚其術，田亦未嘗著意。
生一日於牆隙窺見女，年十八九已來，頗風格。心竊好之。私與妻謀，託疾以招之。媼先來，就榻撫問已，言：「蒙娘子招，便將來。但渠畏見男子，請勿以郎君入。」妻曰：「家中無廣舍，渠儂時復出入，可復奈何？」已又沉思曰：「晚間西村阿舅家招渠飲，即囑令勿歸，亦大易。」媼諾而去。妻與生用拔趙幟易漢幟計，笑而行之。日曛黑，媼引女子至，曰：「郎君晚回家否？」田曰：「不回矣。」女子喜曰：「如此方好。」數語，媼別去。田便燃燭，展衾，讓女先上牀，己亦脫衣隱燭。忽曰：「幾忘卻，廚舍門未關，防狗子偷喫也。」便下牀，啟門易生。生窸窣入，上牀與女共枕臥。女顫聲曰：「我為娘子醫清恙也。」間以昵辭，生不語。女即撫生腹，漸至臍下，停手不摩，遽探其私，觸腕崩騰。女驚怖之狀，不啻悞捉蛇蝎，急起欲遁。生沮之。以手入其股際。則擂垂盈掬，亦偉器也。大駭，呼火。生妻謂事決裂，急燃燈至，欲為調停。則見女投地乞命。羞懼，趨出。
生詰之，云是谷城人王二喜。以兄大喜為桑沖門人，因得轉傳其術。又問：「玷幾人矣？」曰：「身出行道不久，祇得十六人耳。」生以其行可誅，思欲告郡；而憐其美，遂反接而宮之。血溢隕絕，食頃復甦。臥之榻，覆之衾，而囑曰：「我以藥醫汝，創痏平，從我終焉可也；不然，事發不赦！」王諾之。明日，媼來，生紿之曰：「伊是我表姪女王二姐也。以天閹為夫家所逐，夜為我家言其由，始知之。忽小不康，將為市藥餌，兼請諸其家，留與荊人作伴。」媼入室視王，見其面色敗如塵土。即榻問之。曰：「隱所暴腫，恐是惡疽。」媼信之，去。
生餌以湯，糝以散，日就平復。夜輒引與狎處；早起，則為田提汲補綴，灑掃執炊，如媵婢然。居無何，桑沖伏誅，同惡者七人並棄市；惟二喜漏網，檄各屬嚴緝。村人竊共疑之；集村媼隔裳而探其隱，羣疑乃釋。王自是德生，遂從馬以終焉。後卒，即葬府西馬氏墓側，今依稀在焉。
異史氏曰：「馬萬寶可云善於用人者矣。兒童喜蟹可把玩，而又畏其鉗，因斷其鉗而畜之。嗚呼！苟得此意，以治天下可也。」

譯文部分2

依家即刻溫

點解會有？

發夢夢見有熟人喺內部做。

CLS

屌

今晚快啲溫熟佢，聽日屠爆啲cd-rom。

成個連登故咁

嘩嘩嘩嘩 好彩冇補習 拎補習啲錢買張連登卡 今鋪仲唔5星星

點解唔學kingoftutorial借錢補習？

cls劇情

又撚新會然

哇
樓主我愛你
聽日5**有望了
建議cd rom快啲背曬篇文，連登咁多年tip題都好準

唔係撚
真心會出
利申：識考評局內部人士FC左

係，今年HKEAA選材好大膽。普通學生可能未睇得明文章主旨。好彩有人放出嚟。

今次我仲唔5猩猩？

拉左佢 唔好推上熱門
今次仲唔温書都合格到

[member]樓主唔驚老廉？/member]

係，我2咗5年。今次終於可以入U了。哭𠹌左。

我願意犧牲自己，送咁多位手足入暴大。

本來諗住今晚背範文
而家唔洗背啦

感動到 哭撚咗

一定要考中文5**返嚟 入暴大中文系報答樓主

好！

lm

睇過h漫

正常唔會出咁奇怪既野

HKEAA有邊年正常過

唔想坐監就report 自己啦

發夢夢見熟人話因為前幾年一直出儒道墨法或者史記，補習社出咗太多呢啲嘅資料畀學生背搞到呢幾年cut-off太高，HKEAA想試下出得新穎少少。

篇文太長

所以今年篇白話文好似會比較短。

聽日真係出既話
樓豬

已射thanks!!!

蒲松齡走得太前

之前HKEAA好似都出過聊齋誌異裡面嘅狼。

乜依家文言文唔係有範文嘅咩

有可能既, 但唔好盡信...試卷整出黎好大鑊架

唔忍心見到得連登會然受益
cd-rom手足們快啲背左佢

牙蔚有冇retake中文
想些牙呢個post比佢

佢retake全科。

佢咁努力借財仔應該值得更好

希望係真

即刻申請個ac入嚟睇

多謝樓主 而家溫定先5星星有望

樓豬，聽日出我切

咁你可以切定先了。

我跟 利申聽日考

LM

欣屍學生冇福了